Додавання папки 1 спосіб
(0.) Перевірити чи підкючений GitLab:
0.1. Відкрити термінал в ВС Код Terminal -> New Terminal -> написати команду: git –v
0.2. Якщо видало помилку то скачати з основного сайту Git і встановити, знову перевірити чи підключилося. 

 Створити новий репозиторій на GitLab:
1. В боковій панелі зліва через + вверху вибираю New project/repository
1.2. Після оновлення сторінки вибрати Create blank project
1.3. Ввести Project Name
1.4. Вибираю в Visibility Level - Public
1.5. Нажимаю Create project

2. Клонуємо на комп’ютер:
2.1 в ВС код через верхню панель File -> New window -> в лівій панелі третє зверху Source Control  -> Clone repository
2.2. В GitLab  нажимаю Clone -> Вибираю Clone with HTTPS -> В ВС код нажимаю Clone repository  -> Вставляю зверху в панель пошуку посилання
2.3. Вибираю папку де буде знаходитися репозиторій -> В вікні що висвітилося нажимаю Open 
2.4. Копіюю в цю папку файли

3. Перевірка і дозалиття  
3.1. Команда: 
git status
git add .
git commit –m «(назва) first commit»
git push

(4.) Якщо видає помилку
git config --global user.email "mtd199407@gmail.com"
git config --global user.name "MeriTd"

(5.) Авторизуватися



Додавання папки 2 спосіб

1. Створити новий репозиторій на GitLab:
1.1. В боковій панелі зліва через + вверху вибираю New project/repository
1.2. Після оновлення сторінки вибрати Create blank project
1.3. Ввести Project Name
1.4. Вибираю в Visibility Level - Public
1.5. Нажимаю Create project

2. Відкрити через ВС код папку, яку треба залити на гіт
Через консоль написати 
git status – перевіряємо чи ще немає папки . git
git init
git status – перевіряємо чи є папка . git

3. Пишемо команду git remote add origin (потім своє посилання з якою папку зв’язуємо, склоноване з гіта) 
https://gitlab.com/MeriTd/homework_2.git 

4. Команда: 
git status
git add .
git commit -m "Initial commit"
git checkout -b master
git push origin master
Оновити сторінку в ГітЛаб
